全港賀777生日 警亂椒噴記者

全文

全港賀777生日 警亂椒噴記者

【本報訊】雖然特首林鄭月娥治下的香港警察沒有讓香港人度過快樂的母親節，不過大批市民昨晚仍然趁林鄭月娥63歲生日為她慶祝，在港九新界多個商場進行「賀佢老母林鄭生日」活動。其中沙田新城市廣場再有警察介入，沒有展示委任證的便衣人員制服一名男子，又向記者及保安員施放胡椒噴劑。

林鄭昨生日，迄今享年六十三。昨晚7時半起，各區商場均有人聚集，表示要祝賀林鄭。朗豪坊有人在地上放了假蛋糕及林鄭。。。。。。。。。。。。。。。一袋貼有「忠誠勇毅，冰贈腦細」的袋裝冰塊被遺在地上，諷刺早前被揭發販賣賊贓冰毒的警員。

【旺角】市民在朗豪坊放下假蛋糕及林鄭改圖肖像，並大撒溪錢。何頴賢攝

旺角針對記者設封鎖線

相關新聞：指警踢「黃色物體」韋華高升職

晚上約8時，沙田新城市廣場有有人展示「光復香港，時代革命」旗幟及。。。。。。。。。。。。。。。。鴻基旗下啟勝管理服務有限公司發出。

接近9時，一名黑衣男子在中資茶飲店「喜茶」外突被兩名便衣人員制。。。。。。。。。。。。。。。。。幕、電子儀器及其他設施，附近便衣警見狀立即上前制服，其間有人突然打開雨傘並向警察方向揮動，現場警員一度施放胡椒噴劑。

其後，新城市廣場外的百步梯位置有一名中年男子及一名年輕男子被捕，有目擊事件的。。。。。。。。。。。。。。。。。明原因。沙田區議員李志宏到場視察期間，亦被警員推跌及指罵。

而在旺角，約晚上10時有人走出彌敦道。數十名防暴警在旺角雅蘭中心對出彌敦道位置落車，逼退行人路上記者及設立封鎖線，惟行動只針對記者，有。。。。。。。。。。。。。。。。。。20至30名防暴警員趕至，即時驅趕記者，呼喊「黃背心嘅人向後褪」，然後護送白衣男子及同行灰衣女子登上警車離開。

■記者陳詠恩、曾偉龍

做乜搞朗豪坊⋯